巴黎驅逐1700非法聚居難民 推土機出動鏟走帳幕

工作人員清理現場。（法新社圖片）

警員協助撤走難民。（法新社圖片）

法國當局周三（30日）早上對首都最大難民非法聚居地展開驅逐行動，據報該處住有1700人。當局把難民分派到20個中心暫住，包括在首都城和周邊郊區，隨後再送往接待及檢查中心，等侯確認身份。

內政部下令大巴黎區警署和首都警署，對巴黎19區北面城邊的難民聚居地開始驅逐行動。在警員協助下，該批主要來自非洲的難民先由巴士送往體育館，之後推土機出動移除帳幕，工作人員清理現場。在過去多月以來，大批非法移民在巴黎運河區自行搭起露營帳幕聚居，已引起附近一帶居民關注安全和衞生問題。

內政部長哥倫布上周三（23日）下令非法難民撤離，當局自2015年起，已在全國進行超過30次同類行動，撤走超過28,000人。巴黎是最大非法移民聚居地，佔政治庇護申請人的四成，但遠遠超越首都能夠承受的接濟設施。

駐法國記者呂靜儀報道

當局把難民分派到20個中心暫住

法西斯

喂個總統唔係好撚威的咩

集中營效率清理仲好啦